\subsection{Kalibrierung der optischen Falle}
Aus der Messung der Fallensteifigkeit $D$ bei verschiedenen Laserintensitäten $I$ wurde Abbildung~\ref{fig:stiff} erstellt.
Eine lineare Regression\footnote{via \q{gnuplot}, Steigung $m=\unit[(0.617\pm0.060)\cdot10^6]{Vm/N}$, y-Achsenabschnitt $y_0\approx0$} liefert die Abhängigkeit $D(I)=I/m$.

Der gemittelte Wert der Spannungsabweichung in Volt $d_\mathrm{V}$ wird per Multiplikation mit der gemittelten Empfindlichkeit $E$ als Fallenreichweite in Metern bestimmt:
\begin{align*}
  d &= d_\mathrm{V}\cdot E\approx\unit[(1.74\pm0.55)]{\mu m} \\%%% 0.2334 V * 7.46e-6 m/V = 1.74e-6 m
\end{align*}
wobei $d_\mathrm{V} = \unit[23.34\cdot10^{-2}]{V}$ und $E = \unit[7.46\cdot10^{-6}]{m/V}$.
Der Fehler wurde aus der Standardabweichung der Messwerte abgeschätzt.

Das Produkt der Fallenreichweite $d$ mit ihrer Steifigkeit $D=I/m$ entspricht der maximalen Kraft $F_\mathrm{max}(I)$, die die Falle bei der Intensität $I$ ausüben kann:
%%% 1.74e-6 m * 1/(0.6174e6 Vm/N) = 2.82e-12 N/V
\begin{align}
  F_\mathrm{max}(I) &= d\cdot D(I) = d_\mathrm{V}\cdot E \cdot m^{-1} \cdot I = 2.82\cdot10^{-6}\frac{\unit{N}}{\unit{V}}\cdot I\label{eq:F}
\end{align}
Hiermit können nun die Messwerte der Fluchtinensität des Lasers in Kräfte umgerechnet werden, die die Bakterien ausüben.
Der Mittelwert aller dieser Intensitäten ist $\bar I_\mathrm{Flucht} = \unit[(0.123\pm0.058)]{V}$.
Abbildung
%%% 2.28e-12 N/V * (0.123+/-0.058) V = (0.34672+/-0.16349307130266) pN
Das entspricht nach Gleichung~\ref{eq:F} einer durchschnittlichen Kraft von
\begin{align*}
  \bar F_\mathrm{Bakterium} &= \unit[(0.347\pm0.164)]{pN}
\end{align*}
\subsection{Rotationsfrequenz}
Zur Veranschaulichung der bestimmten Rotationsfrequenzen der Flagellen wurde ein Histogramm der Messwerte angefertig (Abb.~\ref{fig:freq}).
Die Bildung des gewichteten Mittelwertes\footnote{bei einer Ableseungenauigkeit von $\sigma_\nu = \unit[5]{Hz}$} ergibt die durchschnittliche Rotationsfrequenz:
\begin{align*}
  \bar\nu_\mathrm{Rot} &= \unit[(61.5\pm1.8)]{Hz}
\end{align*}
